---
title: "Cómo hacer trampa en el deporte… y cómo cachar a los que la hacen ⚽️ 🏃🏻‍♀️ 🙅🏽‍♂️"
date: "2021-12-01"
season: 1
time: "4140"
number: "32"
path: "/episodes/deporte"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast32.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
spotify: "https://open.spotify.com/episode/1AMLooWyJbf5ffsyR5ABg4?si=aqjEW6XUQ06x2-JgFyxA_Q"
apple: "https://podcasts.apple.com/gb/podcast/39-keith-frankish-on-illusionism-about-consciousness/id1496501781?i=1000542716550"
google: "https://tinyurl.com/5xs7jn4m"
status: "live"
episodeType: "episode"
---

¡En sus marcas, listos, fuera! Por fin hablamos del tema que tanto ansiaba
Raúl: tecnología en el deporte, en la medición, en el entrenamiento, en la vida diaria…



Tocamos brevemente en este episodio muchos temas: cómo funciona el VAR en el fútbol, qué
diferencias hay en cómo contratan deportistas los equipos modernos, las ventajas
para los simples mortales en la forma en la que se entrenan… todo el apasionante mundo
del deporte ha sido tocado por la tecnología y si bien los nadadores no están revisando su
reloj mientras compiten y el talento y la dedicación siguen siendo los factores más 
importantes para el éxito deportivo, analizamos cómo influyen las nuevas tecnologías y
método de entrenamiento para lograr mejores y más impresionantes marcas.



Y a propósito, también nos encargamos de revisar si es trampa utilizar tecnología avanzada,
como en el caso del intento de Eliud Kipchoge por correr el maratón en menos de dos horas
con ayuda de mejores tenis, un auto que le iba mostrando el punto donde debía correr, 
los 'rabbits' que se reciclaban cada determinado tiempo… Y discutimos si califica como
trampa utilizar la misma tecnología -buena o mala- que los demás competidores.



Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

> Video de Andre de Grasse usando el equipo que utilizaba Jesse Owens (https://www.youtube.com/watch?v=pjNormtFel0)

> Técnicas para el salto largo (https://www.youtube.com/watch?v=8b0Cxbx_RAo)

> La verdadera historia detrás de Moneyball (https://screenrant.com/moneyball-peter-brand-paul-depodesta-what-happene/)
